【真人真事】《我個仆街fd為咗唔攞住疊書竟然話係我個Ex擺低》

第一次寫故，不是很懂規矩，還望多多包容。希望寫得完啦。（唯一目標）
如有雷同，不要追究，不要追究。各方道聽塗說，加兩茶匙綺麗幻想，炒炒埋埋。

1.

昨日收到tutor email追進度，所以決定今日下午，事隔三個禮拜，去studio蒲下頭。出𨋢推門，正要右轉，reception眼鏡妹Connie忽然急急叫住我：「阿法一一」

我回頭，她卻吞吞吐吐，欲語還休。

「咩事呀Connie姐？」我笑口吟吟。

她應了一聲，鑽到counter後，竟然捧出五本磚一樣的精裝書，一時力不能及，砸在桌上一聲巨響，心都離一離。我慌忙道：「下次有野攞叫我呀嘛辛苦Connie姐點好意思呢。」

Connie妹搖搖頭，遲疑一下，說：「無啊......前幾日，有人交低俾你，佢話......。」

「話？」我逐本查看，全彩銅板紙，書頁筆直，簡直能聞到錢的味道。Classical Gardens of Hangzhou，Modern American Architectures，Modern European Architectures，Zaha Hadid——選圖都漂亮到位，排版精美；選書的人品味挺好。

但不知為何，書名都似曾相識。

最後一本是Ando。封面是光之教堂。安藤忠雄。看到這個名，好像想起甚麼，又捉不住。

「話，有人叫佢俾返你。」Connie妹眼神閃爍。

我問：「有無講低嗰個人叫咩名？」

「無、無呀。」她答。每次我回來，路過𨋢口調侃她：Connie姐今夜有咩細藝，她答我「冇、冇，冇呀」時，都是這個樣。有時候，我真的很好奇誰會請Connie做reception，雖說樣貌娟好，她這般閃閃縮縮的樣子，總讓我想起受驚的......鹿，或是別種眼大大會反光樣子無辜的動物，總之沒有能獨當一面的成年人類的氣息。

「咁奇都有。送書黎嘅人有無講低佢叫咩名？」

Connie張了張嘴。這時𨋢門打開，她顫了顫，小聲答：「都無。」我覺得我department安全堪憂。Reception竟然容許無記認的人放下不知名的東西霸佔空間。

「咁......佢咩樣？」

「高高瘦瘦，塊臉好尖好尖——呀，重有，眼下面有粒痣......。」她輕輕地答。

聽她描述，我——幾乎是生理地，覺得有些許不祥。Connie說完一反常態緊緊盯著我的眼，我只能僵硬地笑一笑，她又重重地低下頭。

「好呀，多謝Connie姐。」我連忙彎身從Connie旁攬起那堆書，封面很涼，一股寒氣從我手臂內側流向全身。我想馬上逃離Connie。

「係呢，阿法。」Connie這時俯身向我，我臉頰隱約感受到她耳針的金屬冷意。「你同Bethany最近點？」

「非常好。」我照答。上星期才一起去台灣，只羨鴛鴦不羨仙。

她的聲音綿絮一樣一團團吹入我耳內：「你唔係話過你喺Bethany之前一直係A0咩......？擺低書嗰個人、佢話——」她深吸一口氣：「係你個Ex擺低。」

不是震耳欲聾，卻忽然感受到一種強橫的鈍感。思緒太亂而取締五感的鈍覺。

「Connie，妳今日對耳環，好好睇。」我退開一步，向她眨眨眼，馬上別開臉，右轉拍卡推門逃離現場。

快步入studio，我繞左邊向房對面窗邊走去。陳嘉倫見了我，很愕然。

「周法恆，捨得返黎啦？」他向繞到房另一邊的我叫，應是歪著嘴在笑。我低頭沒看他，也能猜想。

「收到信咁咪蒲下頭。」我隔著五六張桌回。

他轉開大班椅從中間的走道走去，話畢已坐到我椅上，比我還早到我的位。 「搬咁多書返黎嘅，我哋法王是咪終於諗通想努力向上？」

他這麼一說，我更心煩意亂：「屌，我要做野使撚睇呢啲。」

「咁......？」他抬頭看剛到的我。

我砰地把書放到桌上，低頭看著他長玫瑰疹而似桃花紅的臉，想了想。他看著我看著他。看著這張我中一看到中六又從year 1看到year 4的臉，又想了想，還是鬆動了：「好似.......係，佢，擺低。啱先Connie俾我。」

那個名太久沒出口，說出要點力量。但他一瞬已露出很悲憫的神情，站起來重重拍了拍我的肩。「我張圖rend到2046，難得你返黎，陪我食個tea？」

「頂你，我啱啱返咋喎，櫈都未坐暖你就叫我落樓。」我失笑。

「咁你ok？」他看緊我。

「ok，點會唔ok。」我答。

「好，咁我做野先，有事叫我。」他回到座位，又回頭看了看我。

我坐下，向他擺擺手。

桌面本總是空無一物，現在多了五本書，綁手綁腳。想把書放到檯底，又覺得不敬。最後還是堆在桌面。光之教堂露出的半個十字灼人。

於是我拉過最上的Classical Gardens of Hangzhou隨便揭了揭。沒有東西夾在裏面。只有兩百零四頁各個角度的黑白園林，靜水流深，曲徑通幽。扉頁題字：「只緣身在此山中。」我向後一倒，攤到椅上看天花。

Lai Ming

Archi jj留名

莫奈？ （朋友D：「係莫奈條女呀！」我笑咗）多謝支持

好像唔太Archi 我會加油，多多支持（戴定頭盔）

2.

我夢見陳嘉倫在studio問我，你ok？臉湊過來，一串串桃花，垂下來，在眼前，在鼻端，炸開，很紅，開得很燦爛，白堤，天清氣朗，竟然沒有遊客。女孩子的臉，很紅，人面桃花相映紅。油紙傘。橋上款款走來。蛇。腰似蛇。她問，鍾唔鍾意呀，阿法。有人痴痴呆呆地笑。鍾意，好鍾意。 花窗隔開她的臉。一瓣雪白素手輕招。想唔想要？想要，好想要。水榭。酒。紅床艷影，嬌喘微微。帷幕輕啟，蛇，一地是蛇，湧動的蛇。

驚醒，噁心又反胃。腰酸背痛。

昨天好像忙得很晚，不知甚麼時候睡了，身心透支，我以為自己不會想起。肩上搭了張被，印著梵高的杏花。湖綠色，應該是陳嘉倫的。

撈起手機一看，6:49 A.M.。環顧四下，Studio除了我沒幾個人，都還在睡。

我出了去洗手間，漱口後按手機撥號鍵兩次。對上一次對話原來是春江。

打了兩次他才接起，劈頭一句：「屌你老味周法恆，你有冇病？」

我因他的怒氣得到些許慰藉。我看著鏡中的我笑起來：「七點啦。你知唔知點解你做唔到成功人士？因為你唔早睡早起囉。早睡早起身體好呀，你小學常識堂到底有無聽書一一」

他並不和我廢話：「你同阿嫂又點？」

想了想，不怪他先入為主，對上一次上午給他打電話，已是和Bethany去日本前，機場巴士上與他商討要不要出手。電話到最後在討論春江條女太乾點搞法。

那時還恥笑春江見她痛就不捨得，後來抱著帶淚的Bethany從住的町屋屋頂講講講講到二条城庭園，一小時沒有動作，我才懂得；是憐惜。

我在腦中勾勒Bethany純真的臉。「無，幾好。嗱，春江，其實，是，咁的。」又想起夢中的呻吟聲，有種火燒的不適。我遲疑。最後說出口的卻是：「其實冇野。」

「頂。」他掛線。

第三次，我說：「你變咗啦。你之前唔會cut我線嫁。」演到有些許破音。「自從你同嗰條女一齊之後，你就已經唔再係我識得嘅春江啦。」

「關佢乜事。我尋晚三點先瞓，法哥你大人有大量，放過細佬。」

「哦，咁點解你三點先瞓呀。」 我陰陽怪氣。

「佢送我返屋企，佢餓，咪去Seven食杯麵囉。食完都點幾，然後要等佢返屋企，我先放心瞓得㗎。」他的聲音開始變得黏黏稠稠。

「屌你醒下啦，你送完佢返屋企佢有邊次等你返到屋企先瞓呀。」我給他必要的狠毒。

睇到studio兩個字震一震
竟然有時間寫故

Btw 劉明

當我第一次見到春江的女朋友（現在又可叫前女友，又或仍當正自己是他女朋友的那條女），就知道我不會喜歡她。無他，她們過於相像。尤其長相。更尤其春江的她不過是她的劣化版，除了瘦，完全無可足道之處。春江多次說喜歡她的淚痣，我只覺是惡夢。（我無法不認定她們將帶來一樣的背叛，而事實也證明，我的想法從不會錯）

那次碰見，我問春江，你條女？

她竟微笑插嘴：「係呀，叫我（而我已忘了她的名）得㗎啦，條條聲唔好聽。」

不過是個叫法，男人間想必叫了沒有千都有百年，我現在都沒想通為何如此斤斤計較。Bethany就從不抱怨。更不會在我和兄弟說話時插嘴。

也許見我面色有異，她也笑得有點勉強，拉著春江走：「法哥，我覺得叫名親切啲啫。我們趕時間，走先。」

春江又居然真的任她扯著走。在她面前，他根本不顧顏面。

果然電話那頭，春江含糊答：「咁送同擔心佢都係我心甘情願嘅。」

我問：「又話分咗手？」

他答得很爽快：「係呀。」

「咁宜家你哋即係點？」

他靜了靜，說：「幾開心呀。得啦，阿法，唔使問，我幾好。」語氣相當堅定。

「余春江你醒啦，咁唔清唔楚為乜？仆你個街，佢當你後備咋。」我想起夢中她的笑容。兩個女人的形象合而為一。屌。見到兄弟事到如今仲咁憨鳩真係好撚心噏。「你咁似咩男人？」

春江吸了一大口氣，最後只重重地嘆息。

我們都沒有說話，我聽著抽氣扇格格格格地轉。

良久，他說：「係呢，咩事打俾我？」

看開應要靠自己。我便不死Chur，答：「無。今朝發咗個夢啫。」

「咩夢驚到要晨早六點打俾我呀。」

「乜撚野驚呀，屌。」我大大聲答，回音在廁所內爆開。我出了去，入studio推開兩扇門轉入後樓梯，續道：「想搵條友講下啫，社工哥哥。」不過正如我起樓他們不會再接近那條街，找春江自然也和他讀社工沒關係。單純因為知道他會聽我講。

他輕輕笑：「發惡夢搵臨床啦，搵我把撚。」

「妖。」

「Sor sor sor。咩夢？」他聲音放緩。

我停了停動了動肩，答：「......咪，杭州啲野囉。」

他問：「例如呢？」

「花囉。湖囉、橋囉。窗囉竹囉假山囉水榭囉。」愈到尾我說得愈快。

他續問：「聽落幾靚呀。點解覺得唔舒服？」

「蛇囉，頂，最尾一地都係蛇，唔知做乜鳩，好撚恐怖。」我看向窗外，剛好看到幽幽深深的荷花池。屌。

「哇屌。」電話對面春江仿佛心靈相通地也屌一聲。我才想起春江怕蛇。「知唔知點解會見到啲蛇？」

我半坐到欄桿上背對著窗。春天早晨的空氣頗舒適，只是濕氣侵人，好像人在水邊。「......佢囉。」

春江飛快問：「佢係邊個？」

我忽然覺得春江的問話是個局。我呼一口氣：「......Ariel囉。」

好久不提的名，說了，像開了蠟封，模糊的聲色氣味，鬼魅，火一樣撲出。比如酒店房的冷氣聲、湖水的味、欄桿的冷意、她的熱氣、螢幕的冷光，還有步入迴廊的暈眩感。

「哦。」他聽見也靜了靜。「佢做咗乜，定你哋做咗乜，所以有蛇？」

我把發燙的頭腦靠上玻璃。「同佢一齊有乜做啫，咪又係仆野。」

「你係因為蛇而唔舒服，定係因為諗起Ariel而唔舒服？」

「唔知。」

「點解唔一開始就同我講你夢見Ariel？」

「屌，唔撚知。」我拒絕思考。

「好。」春江停了下來。他緩緩問：「Ariel嘅事，陳嘉倫知得最清楚，點解唔搵佢？」

「咁......喂屌，嗰時同佢日對夜對，佢睇住我沉船睇住我柒，我都唔撚知佢點睇我。」當年陳嘉倫和我一起去杭州，連房都住同一間。春江一問，我才發現，我與陳嘉倫之間，竟是知得太多，反而生疏。

「你同陳嘉倫冇傾過關於Ariel嘅事？」

「冇。」我盯著扶手上蛛絲一樣的花痕。

「明白。」春江淡淡答。「咁點解同幾乎咩都唔知嘅我講？」

「屌地球人都知你係樹窿——」

「陳嘉倫都一定會聽你講，你知㗎。」

我想起今晨披在身上的杏花。我知道春江所言屬實。只是如果能和陳嘉倫嘻嘻哈哈屌來屌去，我應該能比較容易說出口。也可能其實，我忌諱他所記得的。

春江也許見我不答，又問：「你平日會唔會諗起Ariel？」

「唔撚想諗起。」我坐上骯髒的紙皮石梯級。

春江靜了數秒。我皺眉喂一聲，他開口卻問：「阿法，如果有人整爛你嘅模型，擺埋一邊，會唔會就咁變翻好？」

頂，甚麼時候春江說話也變得這麼文藝。我霍地站起，忍不住拉高了聲：「唔好以為我唔知你想講乜，我好鍾意我宜家條女，佢都好鍾意我。」

他繼續問：「Bethany知唔知你同Ariel嘅事？」

我走起迴圈。「應該唔知。我嗰時同佢講我A0。」

「點解咁講？」

「屌！初戀咁神聖，同嗰個賤人啲野，算乜鳩愛情？」一時情感不知出口，我一腳踢向欄桿，重重一記悶響。這樣的憤怒沒有任何效益。而痛的也是我自己。

LM

3.

踢完那一腳，有些自我厭惡，春江在喂喂喂喂，我無心理會，很快掛了線。

我發現我還是無意對別人說她的事，即使春江不是旁人，但講了也無謂。其實連我自己都沒回頭看過其實發生甚麼事，事情發生得太快，那時被情緒吞噬，只想找到出路；而之後，便任那幾個月的屈辱在腦中蒙塵腐爛。

後樓梯迴音重，那句賤人仿佛仍然撞著我耳膜。雖然想過很多次，但出了口，人格便像低了一等。因著失態，加倍怨恨，心臟與腳趾火燒一樣痛，我沒回studio，在後樓梯頹坐了一會。不知為何，腦中浮現的不是後來她的惡，而是第一次看見她的場景。

其實也不算看見她，只是她的背影。在機場。家中字典中沒有旅行（在mobility與可欲的social status掛勾的年代，未去過外地未免怪異，但我year 2前最遠的確只到過順德。我對世界的概念奠基於小學時和春江看的書和電視，也不是毫無談資），我對機場的印象只有夜晚的送機、分別、尷尬、距離和金屬玻璃白燈形成的冷僻末日感，其實我不太喜歡那種感覺。那次去杭州，是我第一次出香港，第一次在白天到機場。

那時我還未知她是誰，黑色長身毛衣飄飄，黑色九分牛仔褲，腳又長又直，纖穠合度，於是腳膠如我不禁留神，凝視之餘有一種隨時會在人海中錯落的失落與肆無忌憚的貪婪，又怎知一直到櫃台的路上，她都走在我前面。在大量玻璃引入的自然光潑灑下，她淺棕色的長髮、手和戴了細銀腳鏈的腳踝微微發光；一身黑置身金屬色與白色的主調中，顯得很瀟灑，又或有點孤獨冷峻，我不懂形容。

到在東方航空的櫃台前，她停下，四下張望，我和她打個照面，那個背影突然有了意義——畢竟不是每個意淫過的陌生背影都會變成自己的groupmate，所以特別深刻。

當見到樣，要認出她一點都不難，在她忽然被加進我們杭州group，並自介說是因為exchange所以延後一年這次和我們一起去group stud的Ariel後五分鐘內，從她accept friend request一刻起，facebook已被我們圍內幾個男孩子（唯一沒參與的是陳嘉倫，他如常做cd rom）無限cap screen賞析，她並不是吝於放樣的一類，我們從她初中看到她Year 3，都很熟悉她的淚痣，很熟悉她從中學起的慣用拍攝姿勢和笑容。

但我見到她的剎那只覺，她與相中那又豪又放的人像是兩個人。可能是對她背影的幻想餘韻未過。

她笑，自介，正正常常，並不冷酷。我們也輪了一圈自介，正正常常。機場專業冷靜高效的氛圍不適合柴娃娃喧鬧起閧的集體ice breaking，已經熟了一年的我們面對外人都很專業冷靜高效，即使對方是個靚女，也許正因為是靚女，怕背負狗公的罵名，所以更投鼠忌器。雖然我又口窒，但大家只是如常恥笑我本人，不敢造次。然後櫃台開了，拯救我們於social awkwardness中。

這時她只是一個存在於FF安全距離的姐姐，我沒想過會發生甚麼事。

想起春江教我的溝女旅行居家必備詩詞之人生若只如初見，何事秋風唔知乜。其實我無法想像為甚麼古人也能如此MK，或者，不過是sad but true到在百年後被用到濫而MK。

留名

4.

候機時她坐在我斜對面再左幾個位，翹著腳，已和幾個女孩子有說有笑。我一邊斜眼偷看，一邊在和中學兄弟的group打：「得米鳥 join trip個yr 3姐姐真心正」

一直沒人覆，我和陳嘉倫一邊下了幾局象棋。談笑用兵之間旁若無人，好像一夕回到當年初中旅行的校巴後座。

快兩小時後才有人覆，記得那時在call登機，我和陳嘉倫在收棋。第一個回的反是那時正在廣州study trip人在他方的阿風：「春心動？幫你打聽下」阿風social到清潔阿姐們會給他煮芝麻糊介紹女朋友，雖然他讀urban studies，但同幢樓一家親，憑他神通廣大，我極擔心自己私隱。

我還想安心完trip，回：「咁又唔洗」

那下真的沒想過要有發展，但兄弟開聲offer了都不要，愚不可及。

膠登仔春江切入：「jpg」

她應在前方，張望見不到人，我也就不理會。

但往下，春江過十幾分鐘窮追不捨：「圖都冇學人開post」

仿佛為顯誠意，附圖一張：中六去梅窩時我被單蓋到胸前面無表情的黑白相，兩行黑邊白粗體，上行小字：「我周法恆要乜有乜」下排大字：「就是冇女」我覺得余春江應該有個folder專放我的改圖，三五不時就有一張新，可能他不打機的時間就是全浪費在這種地方。

阿曦承接回：「好J又點，法哥，這些機會……」

我跳過無法回應的春江，覆：「唔屬於我唔通屬於你？」

阿風：「既然法哥胸有成竹 小弟係廣州等食你出pool飯 果子狸唔該」

之後可能我飛了，他們徑自在討論野味壯陽，春江引了一堆中醫經文；最後結論是：女都冇，壯乜撚陽。

本來想看回當年做的model，翻看對話記錄，屌出聲之餘忍不住笑。這群人最大嗜好是恥笑我，但其實五個人中除了經常深潛的天哥，根本沒有人有女，自相識到那時，一直沒有，從來沒有。我應該是共同恐懼下的代罪羔羊。

天哥條女不常來我們gathering，記得細細粒，有些小姐脾氣，但發難起來也很可愛，像隻亂吠的芝娃娃，而游刃有餘的天哥感覺就是個完整的男人。當時大家關乎個人的心願大抵都是，入大學入大學入大學，食女食女食女，打機打波打機，世界那麼簡單。

轉眼間Final year，只餘下口頭禪「我返去先啦我未睇完readings」的未來大狀阿曦忙於獻身榮耀神，無女在我們當中已是個舊笑話，但其實又似乎沒有從前大家看著嬉皮笑臉的天哥幻想的那麼逍遙快樂、洋洋得志。

永遠在溝時大家最多話，像想一起過關爆機，到真的成事了，好像有種共識，反而不會談及。我們對彼此的感情都只知大概，更新頻率大概是每半年三兩字。「散咗啦」、「都係咁」、或者「幾好」。細節我不交代，你不深究。我明白，說出來失面子：喂你唔係連自己條女都搞唔啱啊嘛。春江對著我會講，我有事會私下找他，但大家一起時就，不了。

而我因為大家的不知道而安心。